岩岩睇完Manchester by the sea

唔係太覺男主角點解攞到奧斯卡影帝

成套戲基本上得一個表情，成套戲都木口木面，其實冇乜機會發揮到佢演技有幾勁，深刻D可能係佢警局講野之後搶槍自殺果幕

另外想講下點解套戲咁多人讚？唔係話唔好既但又未自於好好咋wor？成套戲太平淡感覺，冇乜高潮位，故事都係講下佢阿哥死左佢同佢個仔之間d事，點解攞咁多獎其實？

演技有好多種方法表現出黎
最common，比較容易見到既可能係
傷感，憤怒 呢類嘅emotion

Manchester by the sea 點解好睇就係佢用一條好平淡既story line刻劃到男主角嗰種厭世既感覺，而哩種心情冇得大吵大鬧咁演出黎

套戲成個氣氛都好灰

就係你覺得平淡時，套戲間接發放咗好多資訊出來個下勁

同樓主你拎佢搶槍自殺個scene 去評論演技又太表面，唔係大情大性既場面先有所謂既演技
佢講i can't beat it 個幕，可能如你所講既平淡，但我同同行友人都睇到震晒，依幕唔易做

我覺得成套戲最勁就係好似好平淡咁樣
明明敍事係平鋪直敍,冇咩高潮起跌咁
但係作為觀眾又可以有好多感受,個心梗住梗住咁

我都知實會好多負評，話咩唔識睇戲等等，純粹想討論下套戲優點缺點

真心問冇惡意，有冇邊幕可以睇到佢演技過人之處？ 例如佢最後撞到佢前妻個幕？ 純粹感覺佢好多時好多幕都冇乜表情

樓主係咪以為李安納度果隻大吵大鬧先叫好戲
要做到男主角果種內斂含蓄既悲痛其實先考演技
由一個本來幽默風趣同家人相處融洽既爸爸變到一個神經質 木口木面 郁d 就打人既癲佬
轉折位用插敘形式交代 慢慢講點解佢會變成咁
真正體會到咩叫生不如死 佢唯一可以做既就係行屍走肉
結尾都係咁 唔會有好轉 唔會同你講咩明天會更好
淡淡然咁結束 成套戲渲染住灰色氣氛
講故事既手法乾淨俐落 絕對係一套好戲

同埋d 對白寫得好精警
特別係佢同個侄d互動
笑中有淚

不過呢d小品本身就唔係人人有特別感受

樓主係咪初學睇戲？ 如果係，學睇人所謂既演技都係一個學問

依套幾好睇，男主角自己一時大意累到啲仔女燒死咗，之後嗰種原諒唔到自己，所以好頹廢咁生存落去嘅感覺個演員做到出嚟
套戲好平淡，但你會感覺到佢嗰種痛同內疚感
完場見啲後生仔冇咩點喊，但啲中年男女喊晒，可能真係要有啲經歷先會喊得勁

做得好自然喎
佢嗰種平淡厭世 真係用好平淡嘅演技做
反而俾人好心up嘅感覺

Btw聽聞佢個人本身係咁
所以比較容易駕馭到

本來係Matt Damon做嘅話
可能用咗第二個方法做
就已經冇左個種感覺

樓主睇中文定英文字幕
前者失色太多